<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>反歧視 on Aphorizm</title>
    <link>https://batmatt79.github.io/tags/%E5%8F%8D%E6%AD%A7%E8%A6%96/</link>
    <description>Recent content in 反歧視 on Aphorizm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 15:53:54 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://batmatt79.github.io/tags/%E5%8F%8D%E6%AD%A7%E8%A6%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>淑女之夜等於物化女性，小心社會中的隱性歧視</title>
      <link>https://batmatt79.github.io/post/%E6%B7%91%E5%A5%B3%E4%B9%8B%E5%A4%9C%E7%AD%89%E6%96%BC%E7%89%A9%E5%8C%96%E5%A5%B3%E6%80%A7%E5%B0%8F%E5%BF%83%E7%A4%BE%E6%9C%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9A%B1%E6%80%A7%E6%AD%A7%E8%A6%96/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 15:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>https://batmatt79.github.io/post/%E6%B7%91%E5%A5%B3%E4%B9%8B%E5%A4%9C%E7%AD%89%E6%96%BC%E7%89%A9%E5%8C%96%E5%A5%B3%E6%80%A7%E5%B0%8F%E5%BF%83%E7%A4%BE%E6%9C%83%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9A%B1%E6%80%A7%E6%AD%A7%E8%A6%96/</guid>
      <description>免費的最貴？&#xA;『 週四淑女之夜：女生免費入場以及免費特調暢飲！』相信不少喜歡晚上出門喝飲料放鬆的人們都看過類似活動，甚至實際參與過。乍看之下，女生只要到店裡就能免費喝酒，好像沒什麼不妥？但仔細想想，卻不能說不是歧視，尤其是對女性。&#xA;首先，是票價問題，通常店家在淑女之夜活動上都會向男性收取費用，這明顯有違平等原則。我們的社會還有什麼地方是用性別來決定入場價格的？要是真有，也絕對不會被大眾接受。再說，多元性別的時代早已到來，二元化的區分性別顯得很不友善，辦淑女之夜的店家都應該把門口歡迎 LGBTQ 的貼紙拿掉。&#xA;再者，就是這篇文章主要要談論的：淑女之夜等同物化女性。白話而言，店家需要大量女客以便吸引到更多男客。在這種貌似對女生很划算的情況下，實際上則是店家把女性當成了活招牌。更有甚者，許多店家還大刺刺地把女性客人的照片放在社群媒體上當作行銷手段，但是店家有向客人徵得肖像的使用授權？我想沒有。&#xA;物化女性的觀念無所不在&#xA;歧視女性的現象不只存在於酒吧和餐廳，比方說各式娛樂場所的攬客機制便有更明顯的瑕疵。這邊舉一個上個月剛剛才發生的例子。&#xA;當然，就算在沒有比基尼活動的時候，也會有女性願意穿比基尼到水上樂園，應該沒有所謂『 敢身穿超兇比基尼 』的議題。時光倒推至 2012 年，這家水上樂園，居然還張貼過比基尼的認定標準：穿裙類或短褲型的下著不可以，運動內衣形狀的上著也不可以，一定要三點式的才能免費。&#xA;今夏最終極消暑勝地「 XX 水樂園」，6/17～6/30推出限定殺很大優惠，凡是敢身穿超兇三點式比基尼到場，不管是梨形、蘋果形或是倒三角形身材，勇敢秀出獨一無二的自己，就能直接免費入園暢玩，６月底前天天都免費！&#xA;當然大家或許覺得這樣審查服裝還算合理，可能不至於引起太多反感：但十一年後的今天，樂園方雖然沒有明目張膽的畫出哪類比基尼可以免費，但卻還是舉辦著本質上一樣的行銷，依舊把女性當作行銷工具、依舊要求三點式比基尼，難道其他款式不好嗎？ 實在沒有多大進步。&#xA;你我的態度決定社會未來走向&#xA;1918 年，英國女性獲得投票權；1980 前，英國女性不能獲得自己的信用卡或貸款（ 此前需要男性的簽名，其含義不言而諭 ）；1982 年以前，酒吧可以完全可以合法的拒絕英國女性入場。這些在當代看來理所當然的日常生活，三十多年前居然在號稱進步的英格蘭社會中都是新鮮事，而女性權利直至今日都還有很大改善空間。&#xA;另一方面，在美國的部分州郡，像是加州、馬里蘭州等，淑女之夜已經是違反行為；但在華盛頓、明尼蘇達等州則否，可以看出美國社會也在討論這個議題。&#xA;近年 #MeToo 運動迅速發酵固然是好事，但當今充滿歧視的社會結構無疑是助長施暴者的暴行，也讓受害者無端蒙受莫大心理壓力。改變不會一夜發生，我們需要繼續檢討各個性別在社會上遭遇的不平等，哪怕是要再花上一個世紀。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
