<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>電影 on </title>
    <link>/tags/%E9%9B%BB%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 電影 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 10:47:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E9%9B%BB%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>瘋狂店員 3 ( Clerks 3 ) - 致敬滿滿、笑中帶淚的系列告別作</title>
      <link>/zh-tw/post/%E7%98%8B%E7%8B%82%E5%BA%97%E5%93%A1-3-clerks-3-%E8%87%B4%E6%95%AC%E6%BB%BF%E6%BB%BF%E7%AC%91%E4%B8%AD%E5%B8%B6%E6%B7%9A%E7%9A%84%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%91%8A%E5%88%A5%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:47:29 +0000</pubDate>
      <guid>/zh-tw/post/%E7%98%8B%E7%8B%82%E5%BA%97%E5%93%A1-3-clerks-3-%E8%87%B4%E6%95%AC%E6%BB%BF%E6%BB%BF%E7%AC%91%E4%B8%AD%E5%B8%B6%E6%B7%9A%E7%9A%84%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%91%8A%E5%88%A5%E4%BD%9C/</guid>
      <description>Clerk 1 Soundtrack&#xA;It&amp;rsquo;s a meaningless end to the story&#xA;Got no time for my forgotten glory&#xA;And now just when I know what I&amp;rsquo;m after&#xA;It just brings me to laughter&#xA;儘管票房不盡理想，依舊是成功的系列電影結尾&#xA;「 瘋狂店員 （ Clerks）」系列第一集上映於 1994，起始拍攝成本只有 7 萬多美元，卻意外斬獲了 400 萬美元的票房，成為 Cult 片和獨立製作的傳奇，導演 Kevin Smith 也因此開啟電影生涯以及 View Askew 與宇宙。&#xA;續集在 2006 問世，成本提高到 500 萬美金，最後也成功開出近 2.7 億美金的票房。但第三集卻因為資金問題、演員間意見不合等因素而不斷推延，從 2012 年便傳出即將開拍，卻直到 2022 年才真正上映，可說是波折連連。在 700 萬美金的預算下，最後票房卻不到 500 萬，令人稍感遺憾、但這部電影對於系列影迷來說、依舊是成功的告別作，且充滿對友情、愛情和人生的省思。&#xA;如果讓主角來拍「 瘋狂店員 」會怎麼樣？&#xA;IGN interviews Kevin Smith</description>
    </item>
    <item>
      <title>充滿真實謊言的法貝爾曼（The Fabelmans）</title>
      <link>/zh-tw/post/%E5%85%85%E6%BB%BF%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E8%AC%8A%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%B3%95%E8%B2%9D%E7%88%BE%E6%9B%BCthe-fabelmans/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 04:37:38 +0000</pubDate>
      <guid>/zh-tw/post/%E5%85%85%E6%BB%BF%E7%9C%9F%E5%AF%A6%E8%AC%8A%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%B3%95%E8%B2%9D%E7%88%BE%E6%9B%BCthe-fabelmans/</guid>
      <description>充滿真實謊言的法貝爾曼 (The Fabelmans) 史蒂芬・史匹柏（Steven Spielberg）&#xA;在法貝爾曼(The Fabelmans, 2022)當中，&#xA;用兩個半小時的時間，&#xA;試著與自己過去的傷痛和解。&#xA;我們只需要投資150分鐘，&#xA;在觀眾席感受一個電影人的苦悶；&#xA;但史蒂芬的孤獨感，像是揮之不去的幽魂，&#xA;註定要隨他走入棺材。&#xA;這是我們看過最憤怒的史蒂芬。&#xA;藝術與家庭兩種志願的拉扯，&#xA;在他的生命中烙下無法復原的傷。&#xA;史蒂芬曾在訪談中說，&#xA;「不管喜不喜歡，身為一個導演，一定會把自己的一部分反映在電影中。」&#xA;他或許是史上最成功的小丑。&#xA;相較於他打造的逃避主義（Escapism）娛樂和浪漫主義，&#xA;他個人的痛苦藏得好深。&#xA;史蒂芬是高冷雪山寶座上的國王。&#xA;藝術與家庭相互拉扯，&#xA;藝術家便處於無止盡的痛苦當中。&#xA;然而藝術是一種毒品，&#xA;專治生來為之上癮者。&#xA;如此，則只有在作品中創造樂趣，&#xA;人生才能留下快樂。&#xA;即使那種快樂只能存於膠卷，&#xA;至少這種虛構的快樂，&#xA;比真人活得更久。&#xA;「人生不是電影。」戲中的一個角色，這樣對史匹柏說道。&#xA;這是史匹柏給自己的警示；但我們聽完卻顫抖不已。&#xA;多麽有娛樂性的一句悖論！&#xA;在好萊塢，果然只有史匹柏能夠做到。&#xA;為什麼我在看完這部電影後， 忍不住直稱他為史蒂芬？&#xA;因為我好像認識了真實的他。&#xA;一個用蜜糖包裝真理毒藥的孤獨行者。&#xA;從這個角度想，&#xA;我們認識的每個人，&#xA;何嘗不是如此？&#xA;只有在說謊時，才說得出實話？&#xA;如果你想看一部史蒂芬・史匹柏的電影，&#xA;這部片有你要的一切，連他媽的天災、戰爭、爆破都有。&#xA;但走出戲院時，你會懷疑，&#xA;自己是否太過膚淺，&#xA;從沒看懂這老人過去拍的每一部娛樂大片？</description>
    </item>
    <item>
      <title>開羅謀殺案 觀後夥伴 A Companion to Cairo Conspiracy</title>
      <link>/zh-tw/post/%E9%96%8B%E7%BE%85%E8%AC%80%E6%AE%BA%E6%A1%88-%E8%A7%80%E5%BE%8C%E5%A4%A5%E4%BC%B4-a-companion-to-cairo-conspiracy/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 03:47:11 +0000</pubDate>
      <guid>/zh-tw/post/%E9%96%8B%E7%BE%85%E8%AC%80%E6%AE%BA%E6%A1%88-%E8%A7%80%E5%BE%8C%E5%A4%A5%E4%BC%B4-a-companion-to-cairo-conspiracy/</guid>
      <description>我們的精神依歸，是真實存在的宗教社會，還是個人內在的精神世界？&#xA;埃及偏遠漁村的漁家子弟亞當(Adam)，收到伊斯蘭世界最崇高學府艾資哈爾大學（Al-Azhar）獎學金邀請入學。入學後，適逢宗教領袖更迭，意外捲入政治宗教派系鬥爭中的一顆棋子，暴力、謀殺、不倫、陰謀論&amp;hellip;傳統社會寫實電影的壞胚子，這裡都有。&#xA;紮紮實實的諜報電影&#xA;全片走著相對傳統的驚悚類型電影路子，讓人聯想到約翰・勒卡雷（John le Carré）的寫實風格，紮實的情報工作和危險氣息，使觀影體驗有著懷舊諜報電影的氛圍，沒有太多驚喜，但依然有效。劇本特別成功之處，在於雜揉了類型片中，監獄電影、成年（Coming-of-Age）類型、諜報電影、政治驚悚的要素，卻緊緊繞在純真、年輕的一位主人翁身上，讓我們近距離凝視宗教政治的壓迫和無奈。本片多汁之處，則是奉伊斯蘭之名發生的各種反人性行為。觀眾深在其中，見證各種不道德，並被迫接受一套以暴力和殘酷為本質的遊戲規則。同樣的敘事邏輯，常見於極權國家類型片，或是跨國政治驚悚電影，所以觀眾不需帶太多事前準備，就能輕鬆觀覽。&#xA;片中，我們產生一個既定印象，除了片中象徵埃及最高權力的政治領袖以外，所有人都不安全。隨著劇情推進，我們越加不樂意在導演Tarik Saleh塑造的世界中久待。在權力中心的鬥爭中，人人隨時會成為棄子。本片選角尚屬有效，兩位主要演員表現中規中矩。Tawfeek Barhom比較像是觀眾的中介，代替我們作為片中伊斯蘭世界的旁觀者，一個初生之犢，步步深入古老頑強的宗教政治生活的迷宮中。Fares Fares的演出，基本上只為服務類型片的角色典型；但這就是劇本的設計。除卻了故事的脈絡後，本片的攝影與配樂，成功營造了一個神聖與樸素的氛圍。&#xA;神聖與殘酷的鏡像&#xA;這樣的神聖天空下，腳踩的土地佈滿殘暴與恐懼的羅網。這使個人的美德與勇氣更加難得。奉信仰之名，所有人都是祭品。而由信仰行為衍生的殘酷和極端，滲透在社會所有角落；儘管是以高尚的外衣包裹著。&#xA;當我們從戲院走出，我們獲得的文化與精神衝擊，不少於亞當出生入死所得的深刻烙印。導演將片中這所大學設定為一個封閉的社會縮影，校內事務既是年輕羔羊的小小競技場，也隨時可能擴大為動搖國本的高層級事件。然而，這終究不是一部攻擊伊斯蘭文化的電影。作者顯然對於角色與其信仰懷有同情和尊重。在腐敗之極，也並非所有的人，都選擇假宗教之名行罪惡之實。在權力的核心中，道德與信仰也還有一席之地，所以人終究是自由的；而選擇可以使我們獲得救贖。信仰可以帶來不道德，也可以帶領人類實現美德。宗教問題似乎可以源自詮釋問題；反而是「國家」在這其中，幾乎只能是純粹的壓迫者。&#xA;生活在這樣的國家社會中，便無法逃離謊言、分裂，和恐怖的命運。但電影的尾段，仍將精神世界的理念與俗世遊戲規則，兩者安排了一個隱性的辯論賽。誰能勝出，我們可有自己的答案；導演用一個曖昧的情節設計，讓觀眾自己選擇自己想相信的一邊。你可以選擇虛無主義，也可以高舉理想主義。&#xA;我們還有希望嗎？&#xA;繼2017年的尼羅河希爾頓事件（The Nile Hilton Incident）之後，導演再次端出批判埃及國家社會的作品，只是這次充滿了人本主義和個人情感的光輝。可以說，導演展現出來的思維向度又更加成熟。然而，本片成為2022年坎城最佳劇本贏家，我還是感到有些意外。雖則拿捏敏感議題的功力相當不錯，但整部劇本仍然營養不足，泰半的情節安排，都只是為了服務劇情和類型片氛圍的目標。&#xA;即便如此，在當代的電影產業環境中，這個作品的品味，我也沒有什麼好抱怨的。我看見的不是導演攻擊腐敗的社會，也不是對於伊斯蘭信仰的批判。而是人如何在自己生存的世界中，理解自身存在的意義。&#xA;我們已經很久沒有機會，透過外人的眼光窺視阿拉伯世界，好萊塢餵養我們的意識形態。&#xA;在尊重伊斯蘭信仰和信徒的同時，提出人類社會既存的危險性和病灶，並不失平衡。就這個角度而言，導演寫本的功力確實足夠。然而就服膺更高目的的角度而言，本片所做的不多。&#xA;後話&#xA;同樣是坎城常客的奧地利導演麥可．漢內克（Michael Haneke）曾說過，一個真正的藝術作品，應當認真將受眾視為一個主動的參與者。觀賞作品的我們，賦予了作品真實的意義。任何封閉性、剝奪觀眾主動參與、思維機能的作品，無法被稱作認真的藝術，反而只是另一種宣傳機器。而電影應該試著成為藝術。這個理念，我是認同的。&#xA;藝術應當使我們更加自由，而非不斷複製相同的精神囹圄。因為，那是國家機器就能達到的事情。藝術應該有更多的可能性。&#xA;這幾年的國際影展，我越來越看不到自由的氣息，彷彿世界非左即右。民主化的步伐持續走著，但觀眾的精神自由卻逐日衰弱中。作為電影創作者的人們，似乎還有更多未盡義務。又或者，中新生代的創作者，已經被意識形態所摧毀而不自知。&#xA;尋找答案的工作，應該要在純粹的學術殿堂中。而藝術則該不斷從群體生命中，淬煉出新的問題。這才是正確的工作目標。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
